\documentclass[10pt]{scrartcl}

\usepackage[utf8]{inputenc}

\begin{document}
\title{Renshu 3.0}
\subtitle{Spezifikation}
\author{Wolfgang Knopki, Christina Blohm}

\maketitle
\tableofcontents

\section{Anforderungen}
Dies ist die Liste der Anforderungen an das neue System: 

\begin{itemize}
\item Übersicht über Judoka, Wettkämpfe, Trainings, Prüfungen
\item Multiuser
\item Berechtigungsmanagement (DSGVO-konform)
\end{itemize}

\section{Aufbau}

Der Aufbau des Systems besteht aus einer MySQL-Datenbank, einem Backend in C++ und einem Frontend im Browser.

\section{Datenbank}
Zunächst der Aufbau der Datenbank mit verschiedenen Tabellen:

\begin{tabular}{lp{0.3\columnwidth}p{0.5\columnwidth}}
Tabelle & Beschreibung & Felder \\\hline\hline
user & Daten über Benutzer des Systems & id, assoc\_judoka\_id, pwd\_hash, username\\\hline
groups & Benutzergruppen & id, group\_name\\\hline
groups\_user & Zuordnung User zu Gruppen & id, group\_id, user\_id\\\hline
permissions & Rechte der Benutzergruppen & id, group\_id, readable\_judoka\_id\\\hline
slots & Trainingsslots & id, name, begin, end, duration, rate \\\hline
qualification & Bezahlung nach Qualifikation & id, name, rate\\ \hline
qualification\_judoka & Zuordnung der Qualifikation zu Judoka & id, qualification\_id, judoka\_id\\\hline
judoka & Judoka & id, name, prename, grade, pass, wkl, contact, birth\_date, dsgvo\_photo, comment,examiner\\\hline
training & Trainings & id, date, slot\_id, plan, comment\\\hline
training\_trainer & Trainerzuordnung & id, training\_id, judoka\_id\_trainer \\\hline
training\_participants & Trainingsteilnehmer & id, training\_id, judoka\_id\_participant\\\hline
competition & Wettkämpfe & id, name, date, location\\\hline
competition\_coachs & Betreuer & id, competition\_id, judoka\_id\_coach\\\hline
competition\_participants& Teilnehmer an Wettkämpfen & id, competition\_id, judoka\_id\_participant, class, result, comment\\\hline
exam & Prüfungen & id, date, begin, end, duration\\\hline
exam\_examiners & Prüfer & id, exam\_id, judoka\_id\_examiner\\\hline
exam\_participants& Teilnehmer an Prüfungen & id, exam\_id, judoka\_id\_participant, received\_grade\\\hline
request & Anträge auf Berechtigungsänderungen im Frontend: Gruppenwechsel, Judokazugriff wg. Trainingswechsel, Judoka geht & id, date\_issued, user\_id\_issuer, text\\\hline
session & session ids zur Benutzereinschränkung & id, user\_id, count, timer\\
\end{tabular}

\subsection{user}

Diese Tabelle enthält Informationen über den Benutzer des Systems. Unter assoc\_groups\_id werden die Gruppenzugehörigkeiten des entsprechenden Benutzers abgespeichert. Dieses Feld kann mehrere IDs enthalten. Das Feld qualifications\_id enthält ebenfalls mehrere Einträge für alle erworbenen Lizenzen.

Gelöschte Judoka führen zur Entfernung aus allen Tabellen (Trainings, WK, Prüfungen etc.). Trainerslots gelöschter Trainer werden auf '0' gesetzt.

\section{Backend}

Das Backend parst sämtliche Anfragen des Frontends in Anfragen an die Datenbank. Dazu gehört ebenfalls die Benutzerauthentifizierung und die Rechteverwaltung.

\section{Frontend}
Das Frontend stellt eine Oberfläche bereit, auf der sich ein Benutzer anmelden kann. Zur Authentifizierung wird ein Benutzername und ein Kennwort verwendet.

Nachdem der Benutzer sich angemeldet hat, kann er entsprechende Operationen durchführen.

\subsection{Operationen}
\begin{itemize}
\item[Benutzer] einloggen/ausloggen, bearbeiten, Abrechnung drucken, Berechtigung beantragen, [Wenn Admin: Berechtigungen ändern, neu hinzufügen]
\item[judoka] neu anlegen, bearbeiten, Trainings anzeigen, Prüfungen anzeigen, Wettkämpfe anzeigen
\item[training] neu anlegen, bearbeiten, anzeigen, Liste drucken, leere Liste drucken
\item[wettkampf] neu anlegen, bearbeiten, anzeigen, Jahresübersicht drucken 
\item[prüfung] neu anlegen, bearbeiten, anzeigen
\end{itemize}

\end{document}